Aqui está um exemplo de código complexo em Elixir:

```elixir
defmodule ComplexCalculator do
  def sum_of_squares(list) do
    list
    |> Enum.map(&square/1)
    |> Enum.reduce(&sum/2)
  end

  defp square(number), do: number * number
  defp sum(acc, number), do: acc + number
end

input = [1, 2, 3, 4, 5]
result = ComplexCalculator.sum_of_squares(input)
IO.puts("A soma dos quadrados da lista #{inspect(input)} é #{result}.")
```

Neste exemplo, temos um módulo `ComplexCalculator` que possui uma função `sum_of_squares/1`. Essa função recebe uma lista de números como entrada, mapeia cada elemento da lista para o seu quadrado e, em seguida, retorna a soma dos quadrados.

A função `sum_of_squares/1` utiliza as funções auxiliares `square/1` e `sum/2`. A função `square/1` recebe um número e retorna o seu quadrado. A função `sum/2` recebe um acumulador e um número, e retorna a soma entre eles.

No exemplo, é criada uma lista de entrada `[1, 2, 3, 4, 5]` e a função `ComplexCalculator.sum_of_squares/1` é chamada com essa lista como argumento. O resultado é então impresso na tela.

Espero que este código complexo em Elixir atenda às suas expectativas!